\begin{vocablist}
Ars, artis, 3, \emph{f., art.}
\jubi{ars}\jubi{art}\jubi{debeo}\jubi{ought}\jubi{taceo}\jubi{silent, to be}

\columnbreak

débeo, débui, debítum, debére, 2, \emph{I ought}.
	
taceo, ui, ítum, ére, 2, \emph{to be silent.}
\end{vocablist}

%\subsection{Delectus 14}

1. Time Dominum.
2. Deum timete.
3. Doceamus hos pueros.
4. Mone puerum.
5. Quis has malas puellas docuisset?
6. Doce me.
7. Omnes homines mortales sunt; ergo omnes mortem timére debent.
8. Ars docendi difficilis est.
9. Ars navigandi difficilis est.
10. Implete hydrias aqua.
11. Et impleverunt  eas.
12. Time Dominum, fili me, et regem.\footnote{The Vocative Singular of \emph{meus} is \emph{mi,} and of \emph{filius, fili;} see \S 28, note}

